鍾庭耀：民研無懼莫須有 指三成非泛民支持者撐美撤港待遇

節錄

鍾庭耀：民研無懼莫須有
指三成非泛民支持者撐美撤港待遇

香港民意研究所昨公佈調查結果，主席鍾庭耀指目前不會因國安法改變工作計劃。

【本報訊】民主派初選本月11、12日舉行，香港民意研究所主席及行政總裁鍾庭耀指，選舉期間民研將負責發展投票的電腦系統以及將觀察選舉過程，確保選舉公正性，民研已邀請浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛擔任顧問。
。。。。。。

香港民意研究所昨介紹「民主派初選觀察計劃」，鍾庭耀指初選分為實體票及電子票兩種，民研將會負責發展電子票的電腦系統，故他呼籲選民選擇以電子票投票，方便收集數據。

陳家洛憂初選遭警騷擾

民研亦負責選舉觀察部份，
。。。。。
令市民可順利行使其公民權利。

提到9月的立法會選舉，
。。。。。。

民意研究一直定期發表特首及官員民望調查，被問到會否擔心因「莫須有」罪名觸犯國安法，鍾指過往30多年均本着數據科學精神做研究，一直合乎標準、合法合理，「如果個『龍門』突然搬咗，咁麻煩『搬龍門』嘅人話我知，個問題到底喺邊度？」副行政總裁鍾劍華亦指，民調是希望政府可調整施政，「唔會我哋唔問，市民就支持政府」，故目前工作計劃不變。

民研昨公佈「我們香港人意見組群調查」結果。調查於上月29日至本月2日進行，以網上問卷形式收集7,872個結果，訪問他們在港區國安法推行後，有多支持或反對美國政府根據美國的《香港政策法》，不再給予香港有於中國的特殊待遇，包括獨立關稅區、經貿雙邊關係、自由兌換貨幣及簽證待遇，結果民主派支持者多達八成半支持，而非民主派支持者亦有三成支持。

陳家洛指，
。。。。。。
「證明香港人已經冷靜地做研判，一國兩制已經變質。」